---
tags:
  - NKTH
title: 京成3300形ラストラン
date: 2015-02-28
---

![](ks3301_20150228.jpg)

2015年2月28日に、京成3300形の引退を記念した臨時列車が運行されました

基本的に4連の普通運用に就いていた3300形ですが、この日は2編成を連結して8両編成を組成し、特急として運行されました

列番が「S1K」と見慣れないものになっていますね

京成の列番は線内運用の場合、優等が「A01」「A03」といったAで始まるもの、普通が「B51」「B53」「71」「73」といったBで始まるもの又は数字のみですので、Sって何ぞや・・・となりました


![](ks3341_20120118.jpg)

過去写真蔵出しコーナーです

当時は、京成本線でも4連の普通運用が存在していた為、金町線以外でも見るチャンスが有りました

ただし平日のみのため、学校が終わった後に急いで沿線へ向かった思い出があります

![](ks3353_20111222.jpg)
![](ls3324_20120314.jpg)

3356編成は青電塗装、3324編成は赤電塗装となって運用されていました

3300形のリバイバルカラーは他にもファイアーオレンジ塗装が存在していましたが、残念ながら巡り合う機会が有りませんでした

青電赤電を記録する機会があっただけ良しとします
